/* CONTEXT.JSON V1.1 SPECIFICATION */
This document defines the structure of the Intermediate Representation (IR). You MUST strictly follow this specification.

## Root Structure
- schema: { name: "ContextIR", version: "1.1" } (object) - Describes the specification itself.
- metadata: (GlobalMetadataObject, optional) - Contains information about the generation task.
- definitions: (DefinitionsObject, optional) - Contains reusable definitions like styles.
- root: (ComponentNodeObject) - The root node of the UI tree.

## ComponentNodeObject
- type: (string, required) - Semantic component type, e.g., "Frame", "Button", "Text".
- id: (string, required) - The original node ID from Figma.
- name: (string, optional) - The original layer name from Figma, for debugging.
- props: (PropsObject, optional) - An object containing all properties for this node.
- children: (ComponentNodeObject[], optional) - An array of child nodes.

## PropsObject
- content: (string, optional) - Text content for Text nodes, or alt text for Image nodes.
- source: (SourceInfoObject, optional) - Describes a media resource.
- style: (StyleObject, optional) - All styling information for the node.
- interaction: (InteractionObject[], optional) - Defines user interactions.
- metadata: (NodeMetadataObject, optional) - Contains all "meta" information about the node.
- ...other custom props like 'placeholder' or 'checked'.

## StyleObject
Contains categorized styling properties:
- class: (string | string[]) - Reference to a class in `definitions.styles`.
- layout: (object) - Flexbox properties like `display`, `flexDirection`, `gap`, `padding`.
- visual: (object) - Visual properties like `backgroundColor`, `opacity`, `borderRadius`, `borderWidth`.
- typography: (object) - Text properties like `color`, `fontSize`, `fontWeight`, `textAlign`.
- positioning: (object) - Positional properties like `position`, `top`, `left`, `zIndex`.
- transform: (TransformObject[])
- effects: (EffectObject[])

## NodeMetadataObject
Contains namespaced "data about data":
- figma: (object) - Raw information from Figma, like `nodeType` and `rect`.
- vi: (object) - Information from Visual Intelligence models, like `componentHint` and `confidence`.
- semantic: (object) - Information from Semantic/Multimodal models, like `description`.
- tokens: (object) - A map from a style path to a design token path. Example: `"visual.backgroundColor": "color.brand.primary"`.